Tato závěrečná práce se zabývá vytvořením mobilní aplikace pro~sledování návyků a~zdraví pomocí Flutter frameworku. Aplikace HabitTrack poskytuje uživatelům moderní a~intuitivní nástroj pro~správu jejich denních návyků s~důrazem na~vizualizaci pokroku a~motivaci k~dlouhodobé pravidelnosti.

\section{Náhled do~řešené problematiky}

Sledování návyků je důležitou součástí osobního rozvoje a~zdravého životního stylu. Moderní mobilní aplikace mohou uživatelům významně pomoci při budování a~udržování pozitivních návyků prostřednictvím vizualizace pokroku, připomenutí a~gamifikace. Flutter framework představuje ideální volbu pro~vývoj takové aplikace díky své cross-platform kompatibilitě a~moderním UI možnostem.

\section{Zdůvodnění volby problematiky}

Volba této problematiky byla motivována potřebou praktické aplikace pro~osobní použití, možností využít moderní technologie (Flutter, Dart), zájmem o~vývoj mobilních aplikací s~komplexní funkcionalitou a~snahou vytvořit aplikaci s~moderním designem a~uživatelsky přívětivým rozhraním.

\section{Předem definované cíle práce}

Hlavní cíle této závěrečné práce jsou:
\begin{itemize}
    \item Navrhnout a~implementovat mobilní aplikaci pro~sledování návyků
    \item Vytvořit intuitivní uživatelské rozhraní s~moderním designem
    \item Implementovat systém pro~ukládání dat s~offline podporou
    \item Zajistit personalizaci aplikace (dark mode, barvy, profil)
    \item Vytvořit systém statistik a~vizualizace pokroku
    \item Implementovat notifikace pro~připomenutí o~návycích
\end{itemize}

\section{Stručné uvedení obsahu následujících kapitol}

Práce je rozdělena do~následujících kapitol:

\textbf{Kapitola 1 -- Teoretická a~metodická východiska} popisuje teoretické základy pro~vývoj mobilních aplikací, Flutter framework a~související technologie.

\textbf{Kapitola 2 -- Využité technologie} představuje konkrétní technologie, nástroje a~knihovny použité při vývoji aplikace.

\textbf{Kapitola 3 -- Způsoby řešení a~použité postupy} popisuje návrh architektury aplikace, databázového schématu a~implementační postupy.

\textbf{Kapitola 4 -- Výsledky řešení, výstupy, uživatelský manuál} prezentuje finální aplikaci, její funkcionality a~uživatelský manuál.

\textbf{Závěr} shrnuje výsledky práce a~navrhuje možná vylepšení.
